{
  "games" : [
    { "questions" : [
        { "question" : "Wie lautet die englische Bezeichnung für Wechsel-/Gleichstrom?",
          "content" : [
            "Metallica",
            "ADAC",
            "Nirvana",
            "ACDC"
          ],
          "correct" : 3
        },
        { "question" : "Viel Blindleistung entsteht bei...",
          "content" : [
            "schaumigem Bier",
            "abgeschatteten PV- Modulen",
            "fehlender Kompensation",
            "durchdrehenden Reifen"
          ],
          "correct" : 2
        },
        { "question" : "Was ist ein Würgenippel?",
          "content" : [
            "Klemme",
            "Manschette",
            "Abdichtung",
            "Entzündung während der Schwangerschaft"
          ],
          "correct" : 2
        },
        { "question" : "Was bedeutet das J in einem NYM-J 3x1,5 Kabel?",
          "content" : [
            "Mantelleitung",
            "genormte Leitung",
            "Isolierung aus PVC",
            "mit Schutzleiter"
          ],
          "correct" : 3
        },
        { "question" : "Die englische Bezeichnung für Wackelkontakt ist",
          "content" : [
            "Wackeldackel",
            "Wiggel contact",
            "loose connection",
            "loose circuit"
          ],
          "correct" : 2
        },
        { "question" : "Welchen maximalen Fehlerdifferenzstrom muss ein RCD haben damit er für den direkten Personenschutz geeignet ist?",
          "content" : [
            "0.3A",
            "3500mA",
            "0.03A",
            "3A"
          ],
          "correct" : 2
        }
    ] },

    { "questions" : [
        { "question" : "Wie berechnet sich der elektr. Widerstand?",
          "content" : [
            "Spannung durch Strom",
            "Strom durch Spannung",
            "Masse mal Leistung",
            "Spannung mal Strom"
          ],
          "correct" : 0
        },
        { "question" : "Wie lautet die dritte Sicherheitsregel?",
          "content" : [
            "Gegen Wiedereinschalten sichern",
            "Freischalten",
            "Benachbarte Teile abdecken oder abschranken",
            "Spannungsfreiheit feststellen"
          ],
          "correct" : 3
        },
        { "question" : "Wie heißen die Überreste des Körpers von Heiligen?",
          "content" : [
            "Ikonen",
            "Tabernakel",
            "Reliquien",
            "Sarkophag"
          ],
          "correct" : 2
        },
        { "question" : "Welche Adern werden zwischen 2 Wechselschaltern verlegt?",
          "content" : [
            "Eine korrespondierende Ader",
            "Zwei korrespondierende Adern",
            "Zwei exponierende Adern",
            "Zwei explodierende Adern"
          ],
          "correct" : 1
        },
        { "question" : "Wie groß ist die Spannung, wenn durch einen Widerstand von 2kOhm ein Strom von 2mA fließt?",
          "content" : [
            "4V",
            "1V",
            "4mV",
            "1mV"
          ],
          "correct" : 0
        },
        { "question" : "Wie verhält sich die Leistung wenn die Spannung verdoppelt wird?",
          "content" : [
            "Bleibt gleich",
            "Widerstand halbiert sich",
            "vierfache Leistung",
            "Leistungsfaktor halbiert sich"
          ],
          "correct" : 2
        }
    ] },


    { "questions" : [
        { "question" : "Der Leistungsfaktor beschreibt...",
          "content" : [
            "den Quotienten aus Schein- zu Wirkleistung",
            "den Notendurchschnitt einer Klasse",
            "die Leistungsfähigkeit eines Lehrerkollegiums",
            "das Verhältnis von Arbeits- zu Krankheitstagen"
          ],
          "correct" : 0
        },
        { "question" : "Wofür steht BSEAGT?",
          "content" : [
            "Bayr. Staatsensemble für angehende Gebäudetechniker",
            "Nutztiererkrankung",
            "Navigationssystem für öffentlichen Stadtverkehr",
            "Berufschule für elektrische Anlagen-und Gebäudetechnik"
          ],
          "correct" : 3
        },
        { "question" : "Welche Aussage über den Schutzleiter ist korrekt?",
          "content" : [
            "Bei einem Körperschluss an einem Metallgehäuse ist die Lampe mit angeschlossenem PE weiterhin funktionsfähig",
            "Bei einem Körperschluss an einem Metallgehäuse ist die Lampe ohne angeschlossenem PE weiterhin funktionsfähig",
            "Der PE hat eine blaue Isolierung",
            "Der PE hat eine schwarze Isolierung"
          ],
          "correct" : 1
        },
        { "question" : "0,0001V sind auch...",
          "content" : [
            "1mV",
            "100uV",
            "1kV",
            "10uV"
          ],
          "correct" : 1
        },
        { "question" : "Auf welcher Seite sollte die Handbetätigung das Gehäuse vom Schaltersymbol verlassen",
          "content" : [
            "Rechts",
            "Oben",
            "Unten",
            "Links"
          ],
          "correct" : 3
        },
        { "question" : "Mithilfe welcher SI-Einheit wird der magnetische Fluss beschrieben?",
          "content" : [
            "Weber [Wb]",
            "Farad [F]",
            "Tesla [T]",
            "Siemens [S]"
          ],
          "correct" : 0
        }
      ] }
  ]
}
